\documentclass[notitlepage,a4paper,twoside]{book}

%%%%% START LANGUAGE %%%%%
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[autostyle,german=swiss]{csquotes}
\setdefaultlanguage{german}
\setotherlanguage{english}
%%%%% END LANGUAGE %%%%%

%%%%% START TITLE %%%%%
\usepackage{titling}

\title{Dokumentation Modul 120 -- Benutzerschnittstellen implementieren}
\author{Eduardo Rocha}
\date{22. Oktober 2019} %VARIABLES
\newcommand{\version}{Version 7}   %VARIABLES
%%%%% END TITLE %%%%%

%%%%% START HEADER %%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[LO]{\nouppercase{\rightmark}}
\fancyfoot[RO]{\theauthor}
\fancyfoot[LO]{\thedate}
\fancyfoot[LE]{\thetitle}

\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhead[LE,RO]{\thepage}
  \fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
  \fancyhead[LO]{\nouppercase{\rightmark}}
  \fancyfoot[RO]{\theauthor}
  \fancyfoot[LO]{\thedate}
  \fancyfoot[LE]{\thetitle}
}
%%%%% END HEADER %%%%%

%%%%% START LAYOUT %%%%%
\usepackage{layout}
%%%%% END LAYOUT %%%%%

%%%%% START GRAPHICS %%%%%
\usepackage{graphicx}
%%%%% END GRAPHICS %%%%%

%%%%% START TABLE %%%%%
\usepackage{ctable}   % Adds \toprule, \midrule and \bottomrule
\usepackage{makecell} % Adds \thead
\renewcommand\theadfont{\bfseries}  % Makes \thead bold
%%%%% END TABLE %%%%%

%%%%% START HYPERLINKS %%%%%
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,%
citecolor=black,%
filecolor=black,%
linkcolor=black,%
urlcolor=black,
unicode=true}
\usepackage[all]{hypcap}
%%%%% END HYPERLINKS %%%%%

%%%%% START COMMANDS %%%%%
\newcommand{\attachment}[1]{\enquote{inf-17d\_Rocha\_Eduardo\_#1.zip}}

\newcommand{\CS}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.6ex}{\scriptsize\bf\#}}
%%%%% END COMMANDS %%%%%

\begin{document}
\frontmatter
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{}{}}

%%%%% START TITLE PAGE %%%%%

% Default title, copy from article.cls
{
\null\vfil
\vskip 60pt
\begin{center}%
  {\LARGE \thetitle \par}%
  \vskip 3em%
  {\large
    \lineskip .75em%
    \begin{tabular}[t]{c}%
    \theauthor
    \end{tabular}\par
  }%
  \vskip 1.5em%
 {\large \thedate \par}%       % Set date in \large size.
\end{center}\par
}

% Own part of title

\begin{center}
\begin{large}

\vspace{2.5cm}
\end{large}
Klasse 2017d\par
\version
\end{center}

\thispagestyle{empty}
\newpage

%%%%% END TITLE PAGE %%%%%

\thispagestyle{empty}
\newpage

%%%%% START PREAMBLE %%%%%

%\chapter{Vorwort}

%Blah

%\newpage

%%%%% END PREAMBLE %%%%%

%%%%% START TOC %%%%%

\tableofcontents
\newpage

%%%%% END TOC %%%%%

%%%%% START MAIN MATTER %%%%%

\mainmatter
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\chaptername\ \thechapter.\ #1}}{}}

\chapter{Einstieg ins Modul (KW~33)}

\section{Aufgabe / Kompentenzen}

\subsection[A1~K2 -- Ergonomievorgaben]{A1~K2 -- Ich definiere für mein Projekt die Ergonomievorgaben und begründe sie}

\subsubsection{Erwartungskonformität}
Die Erwartungskonformität ist für mich sehr wichtig. Wenn eine Anwendung konsistent ist und allgemeinen Konventionen entspricht, ist für mich angenehmer, die Anwendung zu benutzen. Wenn eine Anwendung nicht erwartungskonform ist, fühlt es sich seltsam an, sie wirkt irgendwie fremd.

\subsubsection{Selbstbeschreibungsfähigkeit}
Handbücher beinhalten wichtige Informationen, aber ich möchte nicht für jede einzelne Anwendung ein Handbuch lesen müssen.%
\footnote{Hier sind Anwendungen mit einer grafischen Benutzeroberfläche gemeint. Für Konsolenanwendungen soll man immer das Handbuch (Man-Pages) lesen.}
Darum finde ich wichtig, dass eine Anwendung selbstbeschreibend und intuitiv ist. Wenn der Benutzer sich fragen muss, was ein Knopf macht, dann ist die Anwendung nicht intuitiv genug.

\subsubsection{Fehlertoleranz}
Ich finde es immer mühsam, wenn eine Anwendung abstürzt, wenn ein Fehler passiert. Man versucht zwar immer, Fehler zu minimieren, aber alle Fehler vermeiden kann man praktisch nie. Darum finde ich, eine Anwendung soll fehlertolerant sein.

\subsubsection{Steuerbarkeit}
Man hat gerne alles unter Kontrolle. Anwendungen auch. Ich finde es unangenehm, wenn ich eine Anwendung nicht bedienen kann, wenn sie Sachen von alleine aus macht. Darum finde ich die Steuerbarkeit einer Anwendung wichtig.

\subsubsection{Aufgabenangemessenheit}
Obwohl ich gut finde, wenn ich alles an einer Anwendung einstellen kann, will ich das nicht immer machen. Es wird langsam ineffizient. Wenn eine Anwendung Default-Werte gibt, dann wird ihr Bedienung erleichtert, man kommt schneller vorwärts.

\subsubsection{Lernförderlichkeit}
Wenn ich eine Anwendung benutze, möchte ich etwas erledigen, möglichst schnell. Ich finde wichtig, dass die Anwendung eine schnelle Arbeit unterstützt, indem die Funktionen logisch strukturiert und schnell zu finden sind. Tastenkombinationen sind für mich ein Must-have.

\section{Reflexion}

Das Thema Ergonomie ist mir neu gewesen. Ich habe das Arbeitsblatt und das Handbuch gelesen und habe neue Begriffe gelernt, sowie die Grundsätze der Ergonomie angesehen. Es ist alles selbstverständlich, aber doch nicht ganz.

Wenn ich die Grundsätze angeschaut habe, habe ich gedacht: \enquote{Das ist ja selbstverständlich, jeder weiss das!} Ja, wenn man ein Programm bedient, welches die Grundsätze nicht folgt, merkt man sofort, dass etwas nicht stimmt. Aber erst dann, wenn einem die Grundsätze bekannt sind, kann man sagen, was genau nicht stimmt und wie man das beheben könnte.

Ich denke, jetzt, dass ich die Grundsätze der Ergonomie kenne, werde ich in der Zukunft ergonomischere Anwendungen erstellen können.

Weil es die erste Woche war, habe ich relativ viel Zeit gebraucht, um die Aufgabe zu lösen, und musste zu Hause noch arbeiten. Ich wusste nicht, wo ich was finden kann, aber mittlerweile konnte ich mich mit OneNote und der Struktur der Dokumente vertraut machen.

\chapter{Projekt Vorphase (KW~34)}

\section{Aufgabe / Kompetenzen}

\subsection[A2~K1 -- Projektbeschreibung]{A2~K1 -- Ich kann in einem kurzen Text mein Projektvorhaben beschreiben}

Für das Modul habe ich eine Anwendung gewählt, die dem Benutzer hilft, pünktlich zum Unterricht zu kommen.

Vor etwa einem Jahr habe ich eine Android-App entwickelt, die das macht. Man gibt die Daten ein, wie Name des Moduls, Ort, Wochentag und die Zeit des Anfangs und Endes der Lektion, und die App zeigt dir immer, wann und wohin man gehen muss. Diese App hat mich immer geholfen, das richtige Zimmer zu finden, und ich möchte sie in einer Desktop-Anwendung nachbauen.

Der Ablauf ist simpel: Als erstes fügt der Benutzer alle Lektionen hinzu. Dannach kann er sie in einer Liste anschauen und anklicken. Beim Anklicken werden alle Informationen gezeigt und durch einem Buttonklick kann man sie bearbeiten. Speziell ist, dass es einen Nächste-Lektion-Button gibt. Wenn man auf diesem Knopf klickt, wird automatisch die nächste Lektion geöffnet, man muss sie also nicht in der Liste suchen. Man kann sich bei einer \enquote{extrem langweilig und uninteressante} Lektion freuen, weil die App einen Statusbalken hat, der zeigt, wie viel Prozent der Lektion schon vorbei ist.

\subsection[A2~K2 -- UML Zustandsübergangsdiagramm]{A2~K2 -- Ich kann in einem UML Zustandsübergangsdiagramm die Zustände (Masken) meines Programms aufzeichnen}

Das Diagramm kann der \hyperref[figure:A2K2-ZuDiagram]{Abbildung~\ref*{figure:A2K2-ZuDiagram}} entnommen werden.

\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{Files/A2K2/Zustandsübergangsdiagramm.png}
\caption{Zustandsübergangsdiagramm \label{figure:A2K2-ZuDiagram}}
\end{figure}

\subsection[A2~K3 -- Mockup erstellen]{A2~K3 -- Ich kann ein Mockup für die Einzelansicht meines Programms erstellen}

Das Mockup kann der \hyperref[figure:A2K3-mockup]{Abbildung~\ref*{figure:A2K3-mockup}} entnommen werden.

\begin{figure}
{\centering\includegraphics[width=0.75\textwidth]{Files/A2K3/Mockup.png}\par}
\caption{Mockup des Einzelansichts \enquote{Lektion bearbeiten} \label{figure:A2K3-mockup}}
\end{figure}

\section{Reflexion}

Diese Woche haben wir ein Fallbeispiel erfunden, welches wir im Verlauf des Quartals realisieren werden. Am Anfang wusste ich nicht genau, was für ein Projekt ich machen könnte. Ich habe Ideen gesammelt und diese auf einem Blatt Papier aufgeschrieben, sowie mögliche Objekte und derer Attribute, und am Schluss habe ich eine von dieser ausgewählt.

Anschliessend habe ich mit der Planung angefangen. Ich konnte das ohne Mühe erledigen und wurde schnell damit fertig. Ich hatte leider keine Zeit gehabt, um die Kompetenz~A2 während der Lektion abzugeben. Das liegt teilweise daran, dass ich zu viel Zeit verbraucht habe, um ein Projekt auszuwählen.

\chapter{Vorbereitung und XAML (KW~35)}

\section{Aufgabe / Kompentenzen}

\subsection[A3~K1 -- Individuelles Anpassen]{A3~K1 -- Ich kann mein Projekt individuell anpassen an meine Anforderung}

Siehe Anlage \attachment{A3}.

\subsection[A3~K2 -- Datenbank]{A3~K2 -- Ich kann das Projekt starten und die Datenbank wird mit den Testdaten angelegt}

Siehe Anlage \attachment{A3}.

\subsection[A3~K3 -- Quellcodeverwaltung]{A3~K3 -- Ich kenne die Quellcodeverwaltung und wende sie im ganzen Projektverlauf an}

Diese Kompetenz wird stichprobenmässig bei künftigen Abgaben überprüft.

\subsection[A3~K4 -- Zweites Speichermedium]{A3~K4 -- Ich sichere mein Projekt regelmässig auf einem zweiten Speichermedium}

Für das Projekt wurde ein Git-Repository bei GitLab eingestellt, wo alle Daten gesichert werden. Diese Kompetenz gilt erst als abgegeben, wenn bis am Ende des Moduls kein Datenverlust auftritt.

\subsection[B1~K1 -- XAML]{B1~K1 -- Ich kenne XAML und dessen Bearbeitungsmöglichkeiten}

Diese Kompetenz wird am Ende des Moduls abgegeben. Anhand des Projekts kann der Lehrer feststellen, ob man XAML kann oder nicht.

\subsection[B1~K2 -- Dynamische Fenstergrösse]{B1~K2 -- Ich kann die Darstellung mittels Container so gestalten, dass sie sich je nach Fenstergrösse dynamisch anpasst}

Siehe Anlage \attachment{B1}.

\section{Reflexion}

Heute habe ich an die Arbeitsblätter A3 und B1 gearbeitet. Beim Arbeitsblatt A3 ging es darum, das Projekt vorzubereiten und die Verbindung mit der Datenbank zu erstellen. Es war für mich nicht anspruchsvoll, aber ich habe viel Zeit bei einer Aufgabe verbraucht.

Im Betrieb arbeite ich mit PHP und für die Verbindung mit der Datenbank wird die ORM \enquote{Doctrine} benutzt. Es hat mich sehr verwirrt, dass das Grundgerüst, welches uns für die Aufgabe gegeben worden ist, keine Repositories hatte. Ich bin angewöhnt, ein Repository zu benutzen, wo spezielle Queries gespeichert werden, aber es gab keines.

Ich habe im Internet gesucht, wie man das mit \CS{} und Entity Framework macht. Ich habe viele Suchergebnisse bekommen, die sagten, Repository sei bei Entity Framework ein Anti-Pattern. Ich fand aber nirgendwo beschrieben, was ich dann verwenden könnte.

Nach der Hälfte der Lektion habe ich sozusagen aufgegeben, das zu suchen, ansonsten würde ich noch mehr Zeit verlieren, als ich schon verloren hatte. Ich habe weiter an das Arbeitsblatt A3 gearbeitet und anschliessend habe ich das Arbeitsblatt B1 angefangen. Mit dem Arbeitsblatt B1 bin ich am Ende der Lektion nicht fertig geworden und musste zu Hause arbeiten.

Ich habe mit einem Freund von mir geredet, der viel mit \CS{} und Entity Framework arbeitet, und habe ihm gefragt, ob Repositories bei \CS{} wirklich etwas Schlechtes ist. Zu meinem Erstauen hat er mir erzählt, dass es nicht nur etwas Gutes ist, sondern dass seine Firma bei jedem Projekt Repositories benutzt. Er hat mir nachher gezeigt, wie und wo Repositories erstellt werden können.

\chapter{(Benutzer-) Steuerelemente (KW~36)}

\section{Aufgabe / Kompentenzen}

\subsection[B2~K1 -- Plazierung und Grösse der Steuerelemente]{B2~K1 -- Ich kann die wichtigsten Steuerelemente korrekt platzieren und deren Grösse definieren}

Anstatt dieser Kompetenz werden die Kompetenzen des Arbeitsblatts~C1 abgegeben.

\subsection[B2~K2 -- Steuerelemente zur Ein- und Ausgabe]{B2~K2 -- Ich kann Steuerelemente zur Ein- und Ausgabe verwenden}

Anstatt dieser Kompetenz werden die Kompetenzen des Arbeitsblatts~C1 abgegeben.

\subsection[B3~K1 -- Benutzersteuerelement erstellen]{B3~K1 -- Ich kann in einer Übung ein Benutzersteuerelement erstellen und anwenden}

Anstatt dieser Kompetenz werden die Kompetenzen des Arbeitsblatts~C1 abgegeben.

\subsection[B3~K2 -- Von Fenster zu Benutzersteuerelement]{B3~K2 -- Ich kann aus einem bestehenden Fenster ein Benutzersteuerelement erstellen}

Anstatt dieser Kompetenz werden die Kompetenzen des Arbeitsblatts~C1 abgegeben.

\subsection[C1~K1 -- Einzelansicht nach Vorlage]{C1~K1 -- Ich habe die Einzelansicht nach Vorlage A2 (Mockup) umgesetzt}

Siehe Anlage \attachment{C1}.

\subsection[C1~K2 -- Korrekte Steuerelemente]{C1~K2 -- Ich habe die korrekten Steuerelemente verwendet}

Siehe Anlage \attachment{C1}.

\subsection[C1~K3 -- Ergonomieanforderungen einhalten]{C1~K3 -- Die Ergonomieanforderungen sind eingehalten}

Siehe Anlage \attachment{C1}.

\subsection[X4~K1 -- Knöpfe durch Icons ersetzen]{X4~K1 -- Ich kann Knöpfe mit Icons ersetzen oder ergänzen}

Diese Kompetenz wurde zusammen mit den Kompetenzen C1 abgegeben, siehe Anlage \attachment{C1}.

\subsection[X4~K2 -- Eindeutige Icons wählen]{X4~K2 -- Ich wähle Icons, welche eindeutig klar sind}

Diese Kompetenz wurde zusammen mit den Kompetenzen C1 abgegeben, siehe Anlage \attachment{C1}.

\section{Reflexion}

Diese Woche habe ich mich mit den Arbeitsbättern B2, B3 und C1 beschäftigt. B2 und B3 haben das Thema Steuerelemente und Benutzersteuerelemente gehabt. Das Konzept von Benutzersteuerelemente war mir nicht neu, da ich in anderen Plattformen schon etwas Änhliches angewendet habe (\enquote{Fragments} bei Android-Anwendungen). Somit habe ich keine Mühe gehabt, das Konzept zu verstehen.

Die Arbeitsblätter B2 und B3 habe ich angeschaut, die Aufgaben habe ich aber nicht gelöst, wie es auf dem Blättern steht, denn es besteht die Möglichkeit, nur C1 abzugeben und die Punkte von B2 und B3 automatisch zu bekommen. Das Arbeitsblatt C1 geht darum, unsere Anwendung zu erweitern und die Steuerelemente und Benutzersteuerelemente der Arbeitsblätter B2 und B3 anzuwenden.

Wie üblich wurde ich während der Unterricht nicht fertig. Diese Woche habe ich aber nicht wirklich viel Zeit gehabt, um zu Hause zu arbeiten, und habe das Dokument erst eine Woche später abgegeben. Ich werde aber schauen, dass ich die nächsten Male schon ein wenig vorarbeite, damit ich mir die Zeit im Unterricht besser zu Nutzen machen kann.

Diese Woche habe ich auch die Kompetenzen X4 abgegeben. Bei diesen Kompetenzen habe ich eine kleine Schwierigkeit gehabt. Ich wusste am Anfang nicht, wie Bilder im Projekt eingebunden werden können. Erst nach viel Recherchieren und Ausprobieren habe ich gefunden, wie man das macht. Danach war das Einbinden von den Icons in die Knöpfe für mich ziemlich einfach.

\chapter{Zustände, Gültigkeit und Datenbank (KW~41)}

\section{Aufgabe / Kompentenzen}

\subsection[C2~K1 -- Zustände und Übergange planen]{C2~K1 -- Ich verstehe die Zustände und Übergänge und kann sie für die Einzelansicht planen}

Das Diagramm kann der \hyperref[figure:C2K1-state-diagram]{Abbildung~\ref*{figure:C2K1-state-diagram}} entnommen werden.
Die Beschriftung ist in der \hyperref[table:C2K1-state-diagram]{Tabelle~\ref*{table:C2K1-state-diagram}} zu sehen.

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[angle=90,height=0.9\textheight,keepaspectratio]{Files/C2K1/states.png}
\caption{Zustandsübergangsdiagramm \label{figure:C2K1-state-diagram}}
\end{figure}

\ctable[
caption={Beschreibung Zustandsübergangsdiagramm},
label={table:C2K1-state-diagram},
mincapwidth=\textwidth,
maxwidth=\textwidth,
footerwidth
]{l l l X}{
}{
  \toprule
  \thead[{{p{1.25cm}}}]{Übergang} & \thead[l]{Von} & \thead[l]{Zu} & \thead[l]{Auslöser} \\ \toprule
  
  T1  & View            & New     & Klick auf \enquote{Neue Lektion}                              \\ \midrule
  T2  & New             & View    & Klick auf Lektion;\newline Klick auf \enquote{Abbrechen}      \\ \midrule
  T3  & View            & Edit    & Rechtsklick auf Lektion, dann Klick auf \enquote{Bearbeiten}  \\ \midrule
  T4  & Edit            & View    & Klick auf Lektion;\newline Klick auf \enquote{Abbrechen}      \\ \midrule
  T5  & Current         & New     & Klick auf \enquote{Neue Lektion}                              \\ \midrule
  T6  & New             & Current & Klick auf \enquote{Aktuelle Lektion}                          \\ \midrule %TODO: Might need on cancel as well, depends on implementation
  T7  & Empty           & New     & Klick auf \enquote{Neue Lektion}                              \\ \midrule
  T8  & New             & Empty   & Klick auf \enquote{Abbrechen}                                 \\ \midrule
  T9  & Empty           & Edit    & Rechtsklick auf Lektion, dann Klick auf \enquote{Bearbeiten}  \\ \midrule
  T10 & Empty           & View    & Klick auf Lektion                                             \\ \midrule
  T11 & Empty           & Current & Klick auf \enquote{Aktuelle Lektion}                          \\ \midrule
  T12 & Current         & Edit    & Rechtsklick auf Lektion, dann Klick auf \enquote{Bearbeiten}  \\ \midrule
  T13 & Edit            & Current & Klick auf \enquote{Aktuelle Lektion}                          \\ \midrule
  T14 & Edit            & New     & Klick auf \enquote{Neue Lektion}                              \\ \midrule
  T15 & New             & Edit    & Rechtsklick auf Lektion, dann Klick auf \enquote{Bearbeiten}  \\ \midrule
  T16 & Edit (changed)  & New     & Klick auf \enquote{Neue Lektion}                              \\ \midrule
  T17 & New (changed)   & Edit    & Rechtsklick auf Lektion, dann Klick auf \enquote{Bearbeiten}  \\ \midrule
  T18 & View            & Current & Klick auf \enquote{Aktuelle Lektion}                          \\ \midrule
  T19 & Current         & View    & Klick auf Lektion                                             \\ \midrule
  T20 & Edit (changed)  & View    & Klick auf \enquote{Speichern};\newline Klick auf Lektion      \\ \midrule
  T21 & New (changed)   & Empty   & Klick auf \enquote{Abbrechen}                                 \\ \midrule
  T22 & New (changed)   & View    & Klick auf \enquote{Speichern};\newline Klick auf Lektion      \\ \midrule
  T23 & Edit            & Edit (changed)  & Bearbeiten eines Feldes                               \\ \midrule
  T24 & New             & New (changed)   & Bearbeiten eines Feldes                               \\ \bottomrule
  
}

\subsection[C2~K2 -- Zustände und Übergange umsetzen]{C2~K2 -- Ich kann die Zustände und Übergänge gemäss Planung umsetzen}

Siehe Anlage \attachment{C2}.

\subsection[C2~K3 -- Zustände und Übergänge testen]{C2~K3 -- Ich kann die Zustände und Übergänge testen und anpassen, bis sie funktionieren}

Siehe Anlage \attachment{C2}.

\subsection[C3~K1 -- Gültigkeitsregeln für Steuerelemente definieren]{C3~K1 -- Ich definiere die Gültigkeitsregeln für meine Steuerelemente der Einzelansicht}

Für die Gültigkeitsregeln der Entität siehe \hyperref[table:C3K1-validation-rules]{Tabelle~\ref*{table:C3K1-validation-rules}}.

\ctable[
caption={Gültigkeitsregeln für \enquote{Lektion}},
label={table:C3K1-validation-rules},
mincapwidth=\textwidth,
footerwidth
]{l l c}{
\tnote[a]{Ein Objekt, der zwei Integer beinhaltet, einen für Stunde und einen für Minute}
\tnote[b]{Ein Aufzählungstyp mit allen Wochentagen}
}{
\toprule
  \thead[l]{Attribut} & \thead[l]{Typ} & \thead[l]{Kann Leer bzw. \enquote{null} sein?} \\ \toprule
  
  Start     & Time\tmark[a]       & Falsch  \\ \midrule
  End       & Time                & Falsch  \\ \midrule
  Summary   & String              & Wahr    \\ \midrule
  Teacher   & String              & Wahr    \\ \midrule
  Location  & String              & Wahr    \\ \midrule
  DayOfWeek & DayOfWeek\tmark[b]  & Falsch  \\ \bottomrule

}

\subsection[C3~K2 -- Eingabe auf Gültigkeit prüfen]{C3~K2 -- Ich prüfe alle Eingaben auf Gültigkeit}

Siehe Anlage \attachment{C3}.

\subsection[C3~K3 -- Ergonomische Rückmeldungen erstellen]{C3~K3 -- Ich kann eine ergonomische Rückmeldung für den Benutzer erstellen}

Siehe Anlage \attachment{C3}.

\subsection[D1~K1 -- Neue Objekte mit der Einzelansicht]{D1~K1 -- Ich kann neue Objekte anzeigen, anlegen und ändern mit der Einzelansicht}

Siehe Anlage \attachment{D1}.

\subsection[D1~K2 -- Programm testen und mit Datenbank vergleichen]{D1~K2 -- Ich kann das Programm testen und mit der Datenbank vergleichen}

Siehe Anlage \attachment{D1}.

\subsection[D1~K3 -- Einzelansicht fehlerfrei erstellen]{D1~K3 -- Ich kann eine Einzelansicht komplett fehlerfrei erstellen}

Siehe Anlage \attachment{D1}.

\section{Reflexion}

In der Schule konnte ich nicht an diesen Kompetenzen arbeiten, da ich an Kompetenzen der vorherigen Woche arbeiten musste (KW~37) und an etwas Privates gearbeitet habe (KW~38). Deshalb habe ich an den Ferien an diesen Kompetenzen gearbeitet.

An das Arbeitsblatt~C2 habe ich zu viel Zeit investiert, ich habe vieles oftmals umgeschrieben, ich bin jetzt aber mit meiner Umsetzung zufrieden. Der Code ist meiner Meinung nach sauber, verständlich und erweiterbar.

Das Arbeitsblatt~C3 konnte ich relativ schnell umsetzen, da für die \enquote{Lektion}-Entität nur wenig validiert werden muss. Ausserdem hatte ich schon vorher ein paar Sachen validiert. Regex ist mir nichts Neues gewesen, ich habe schon oft damit gearbeitet. An diesem Projekt sehe ich aber keine Stelle, an die ich Regex anwenden könnte, daher habe ich es nicht angewendet.

Das Arbeitsblatt~D1 konnte ich ebenfalls reibungslos lösen, da ich es zum grössten Teil schon gelöst hatte.

\chapter{DataGrid, Navigation und Übersetzung (KW~42)}

\section{Aufgabe / Kompentenzen}

\subsection[D2~K1 -- Funktionalität eines DataGrids]{D2~K1 -- Ich kenne die Funktionalitäten eines DataGrids}

Für die Tabellenansicht sind alle Attribute benötigt. Die Lektionen sollten in einer zeitlichen Reihenfolge sortiert sein. Da die Liste nach Wochentage gruppiert ist, braucht dieser Attribute keine eigene Spalte.

Die Breite der Spalten wird automatisch gerechnet. Falls sie zu breit sind, hat der Benutzer noch die Möglichkeit, mit einem Scrollbalken die ganze Liste anzuschauen. Der Benutzer kann stattdessen die Grösse des Fensters ändern, wenn er das möchte.

\subsection[D2~K2 -- Anbindung von DataGrind an die Datenbank]{D2~K2 -- Ich kann ein Datagrid an die Datenbank anbinden}

Der Datagrid wurde schon vorher implementiert. Siehe daher eine frühere Anlage, wie die Anlage \attachment{D1}.

\subsection[D2~K3 -- Benutzerdefinierte DataGrid Ansicht]{D2~K3 -- Ich kann benutzerdefinierte Ansichten eines DataGrids erstellen}

Siehe Anlage \attachment{D1}.

\subsection[D2~K4 -- Benutzerauswahl beim DataGrid]{D2~K4 -- Ich kann auf die Auswahl des Benutzers reagieren und das gewählte Element bestimmen}

Siehe Anlage \attachment{D1}.

\subsection[E1~K1 -- Möglichkeiten der Top Down Navigation]{E1~K1 -- Ich kenne die Möglichkeiten der Top Down Navigation}

Ein einfaches Beispiel für Top Down Navigation in diesem Projekt wäre die Listenansicht und die Einzelansicht. In der \hyperref[figure:E1K1-application]{Abbildung~\ref*{figure:E1K1-application}} sind die Listenansicht~(1) und die Einzelansicht~(2) abgebildet. Mit einem Klick auf einer Lektion in der Listenansicht wird die Einzelansicht durch der View-Ansicht der Lektion ersetzt.

\begin{figure}%[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Files/E1K1/application.png}
\caption{Top Down Navigation in der Applikation \label{figure:E1K1-application}}
\end{figure}

\subsection[E1~K2 -- Top Down Navigation anwenden]{E1~K2 -- Ich kann die Top Down Navigation in meinem Fallbeispiel anwenden}

Siehe Anlage \attachment{E1}.

\subsection[E2~K1 -- Planung der horizontalen Navigation]{E2~K1 -- Ich kann die Planung der horizontalen Navigation mit Parametern anreichern}

In der Applikation wird eine Horizontale Navigation in der Einzelansicht verwendet. Wenn man auf das Bearbeiten-Knopf klickt, wird die View-Ansicht durch der Edit-Ansicht ersetzt. Als Parameter wird einen Objekt der Klasse \enquote{Lesson} übergeben. In der \hyperref[figure:E2K1-application]{Abbildung~\ref*{figure:E2K1-application}} kann man sehen, wie die Einzelansicht ersetzt wird.

\begin{figure}%[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Files/E2K1/application.png}
\caption{Horizontale Navigation in der Applikation \label{figure:E2K1-application}}
\end{figure}

\subsection[E2~K2 -- Parameterübergabe auswählen einsetzen]{E2~K2 -- Ich wähle eine Variante zur Parameterübergabe aus und setze sie im Fallbeispiel ein}

Siehe Anlage \attachment{E2}.

\subsection[X9~K1 -- Konzept der Globalization]{X9~K1 -- Ich kenne das Konzept der Globalization und Ressourcen}

Die ganze Applikation wurde in zwei Sprachen übersetzt, nämlich Englisch und Deutsch. Siehe \attachment{X9}.

\subsection[X9~K2 -- Dateien mit Sprachressourcen]{X9~K2 -- Ich erstelle zwei Dateien mit Sprachressourcen}

Siehe Anlage \attachment{X9}.

\subsection[X9~K3 -- Zweisprachige Einzelansicht]{X9~K3 -- Ich implementiere die Einzelansicht in zwei Sprachen}

Siehe Anlage \attachment{X9}.

\section{Reflexion}

Die Arbeitsblätter~E1 und E2 habe ich sehr schnell gelöst, denn ich sie fast zu Hundertprozent schon fertig hatte. Die lange Zeit, die ich an das Arbeitsblatt~C2 investiert habe, hat sich definitiv ausgezahlt. Für das Arbeitsblatt~D2 musste ich ebenfalls nur wenig machen, denn ich vorher schon viel gemacht hatte.

\subsection{Benutzte Packages}

Für die Applikation werden die Packages \enquote{EntityFramework}, Version 6.3.0 und \enquote{Extended.Wpf.Toolkit}, Version 3.6.0 gebraucht. Sie können unter den URLs \url{https://www.nuget.org/packages/EntityFramework/6.3.0} respektiv \url{https://www.nuget.org/packages/Extended.Wpf.Toolkit/3.6.0} heruntegeladen werden.

\end{document}
